\thispagestyle{plain}
\index[in]{Der Straßenmusikant}
\index[in]{Früher da war ich}
\index[in]{Du bist ein Lump}
\index[vw]{Wölflinge!Der Straßenmusikant}
\index[vw]{Wölflinge!Früher da war ich}
\index[vw]{Wölflinge!Du bist ein Lump}

\beginsong{Der Straßenmusikant}[]
\beginverse
1. \chord{G}Früher, da war ich, ein \chord{D}reicher Edelmann, \\
\chord{C}heute, da bin ich, ein \chord{D}Straßenmusikant. \\
Ref.: /: Du bist ein \chord{G}Lump. - Bin kein Lump. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Du bist ein \chord{C}Lump. - Bin kein Lump. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Du bist ein \chord{D}lieder-lieder-liederlicher \chord{G}Lump. - Bin kein Lump. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{G}Früher, da trug ich die \chord{D}Hemden dutzendweis. \\
\chord{C}Heute, da hab' ich nur \chord{D}eins und das zerreißt. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{G}Früher, da trug ich 'ne \chord{D}gold'ne, gold'ne Uhr. \\
\chord{C}Heute, da trag ich 'ne \chord{D}Kartoffel an der Schnur. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{G}An meiner Hose - ja Hose - welch \chord{D}Schrecken, welche Pein: \\
\chord{C}Da fehlt das halbe rechte und das \chord{D}linke Hosenbein. \\
\endverse

\beginverse
5. \chord{G}Meine Schuhe, die hab' ich im \chord{D}Straßengraben gefunden. \\
\chord{C}Die hab' ich schon zwanzigmal mit \chord{D}Stacheldraht umwunden. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
6. \chord{G}Auf meinem Kopfe - ja Kopfe - welche \chord{D}Schrecken, welcher Graus: \\
\chord{C}Da wachsen mir die Haare zum \chord{D}Dachfenster heraus. \\
\endverse

\beginverse
7. \chord{G}Jetzt wird der allerletzter \chord{D}Heller noch verschmiert, \\
\chord{C}damit man beim Petrus die \chord{D}Innung nicht blamiert. \\
\endverse

\beginverse
8. \chord{G}Und wenn ich einmal \chord{D}gestorben bin, \\
\chord{C}dann schreibt auf meine \chord{D}Grabstein hin: \\
Ref.: /: Hier ruht ein \chord{G}Lump. - Hier ruht kein Lump. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Hier ruht ein \chord{C}Lump. - hier ruht kein Lump. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Hier ruht ein \chord{D}lieder-lieder-liederlicher \chord{G}Lump. - Hier ruht kein Lump! :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt
\end{angaben}
